[突發] 多謝加拿大！加軍抵達香港

我講緊1941年11月16號

大英祖國喺1930年代見日英關係轉差，一直擔心日本會入侵亞洲領地，一直思考點保衞香港，新加坡等等
於是邀請咗加拿大出兵
咁加拿大就派出咗皇家來福槍團，溫尼伯榴彈兵等等

加軍會同香港嘅英軍，印軍，仲有香港軍人參與咗香港史上最可歌可泣嘅戰役之一：香港保衛戰

香港之戰有羅遜將軍陣亡，到而家仲喺西灣長眠緊

仲有殉港烈士奧斯本，維多利亞十字勳章得主

以身抽手榴彈歸天
去片

仲有，連狗都一樣英勇無比
義犬甘達

雖然香港難逃失守命運，但人地冇忘記過香港
皇家來福槍團招募海報

仲有香港保衛戰紀念幣

英靈不滅 浩氣長存
佢地為保護香港，不遠千里嚟到香港，有啲人永遠返唔到屋企我地身為香港人，一定唔可以忘記佢地
想知多啲中文書可以睇鄺教授嘅《孤獨前哨》《重光之路》，英文就有Tony Banham Not the Slightest Chance

推

推咗先講

支那埋葬緊呢啲歷史

Push

推推推推

push

幫推

好POST,幫推

其實香港啲咩景點可以搞下呢啲 等人認識下香港嘅歷史

當年加拿大義士被囚禁喺深水埗
1942年香港好黑暗嘅1年，糧食藥物供應都冇
加拿大同英，印及各國藉嘅被囚義士都死傷好多
大概係深水埗公園一帶

其實好多，例如城門碉堡同碎酒灣防線（仲有日本陸軍傳奇嘅若林東一嘅遺跡），黃泥涌峽（香港之戰最死傷慘重嘅一役），赤柱聖士提反書院（香港之戰最後部份）
最出名就係尖沙咀鐘樓

中環近舊政府總部仲有位年輕士兵墳墓

大家一路追Post 都請唔好忘記今日仲有義士出庭，12義士未返到嚟仲有梓樂死因庭

加軍
渣家軍

有無五毛手足可以入黎post下東江柒隊威水史平衡下
呢啲post一入黎啲賤種五毛就唔見灑
做咩你支那祖國好唔見得人咩

LM

Lm

推比多D人睇

Respect

好好既電影題材黎，
紀念番呢段歷史

而家古洞個軍徽都準備剷走你
果d 所謂保育炮台全撚部都係雜草同樹
d 樹根爆開哂d 石屎
我屌你老母港共

中共：西方國家捨棄香港投降

點解係 突發

this history cannot be buried

其實當年呢支部隊問題好多
例如重型武器比人拎走晒
部隊又無自動武器
當年香港好有棄卒feel
佢哋居然劣勢下頂到咁耐

可以拍成電戲就好了

As always

已改成中共帶領香港鄉下佬抗日

無奈越嚟越多人忘記呢段歷史
唔記得邊個守護香港同拎返香港
冇英國 冇加拿大派兵去遠東 冇Churchill嘅堅持
香港唔會有今時今日嘅地位

Btw 聖士提反好似血腥過黃泥涌道
個陣啲皇軍肢解埋啲受咗傷嘅軍人
強姦埋啲護士之後殺哂佢地

大英祖國

支那最鍾意
發大日軍侵華事件, 遲下會唔會寫南京屠殺到死30萬人, 會寫受砉人數達300萬中國老百姓 (啦, 受害人唔淨只被殺架, 被殺死既人都有家人/朋友係異鄉)
其他協助佢既國家會被慢慢抹走
我諗遲下D力屎書會慢慢寫到令人以為掟原子彈收日本皮果個係共慘黨
開頭未必會太露骨咁改, 可能會寫到好曖昧作為過渡期, eg. 共慘黨施展妙計反攻, 最後長崎受到原子彈攻擊, 日本天皇投降

共慘黨, 我就放長雙眼睇你點撚樣改力屎呀

東江縱隊冇正面加入香港之戰，但香港失守後有加入救人（例如賴廉士等等）。
日本管治難以深入新界，東江縱隊/國民黨遊擊隊會喺當地建立一啲勢力。

但西貢有3個神父被殺，死因有可疑，都懷疑同東江縱隊有關：郭景芸神父、黃子謙神父及丁味略神父。
另外大家可以睇睇銀礦灣大屠殺前因，唔肯定係咪東江縱隊襲擊日軍。
有巴打post 過

［認真，正視聽］香港人應該認識既歷史係銀礦灣大屠殺，而非南京事變

呢班加軍死咗成半，葬係柴灣

好似已經剷左英軍石徽
RHKR 嗰個都準備拆？

on9, 拎d分化垃圾渣家軍同二戰軍人比? 無撚野呀

香港人真係要記住

Thank you Canada. Push

網上圖片好似仲差少少先剷到

英雄

睇到都喊出黎
least we forget

其實仲有自由法軍架

行山都好多bunker 好值得停低睇下

冇錯
1.本身加拿大冇出動最精銳部隊，揀團個時仲有少少「英法文族群都有」以顯示國家團結嘅意味
2.例如布倫載具嚟唔到香港
3.到咗香港嚟唔切演習已經開戰
4.戰略上英國係一直希望新界九龍做遲滯作戰，香港係決戰，而日軍登陸香港島之後反攻多次都冇乜成果，而中國所謂「援軍」亦一直未到。不過未計228,229,230聯隊進攻日軍仲有其他兵力坐鎮深圳，所以中國軍隊嚟到都唔可能突破日軍防線同英軍南北夾擊日軍。
5.英國政府想香港堅守係代表同中國結盟嘅政治決定多過軍事上決定。
6.日軍人多槍多

推 要記得
仲有東九龍（九龍塘）軍營主權移交前就係叫奧士本軍營紀念佢嘅陣亡
光復之後要正名返

當時這隊加拿大部隊大部份都在，香港保衛戰犧牲……

孤獨前哨真係應該睇
睇完就知到 其實香港保衛戰 並非他人所言的如此不堪

呢隻龍毛都冇人屌
連登不愧係著名打手圍爐區

識嘢
不過主題係加軍嚟到香港，暫時唔講法軍
曉士兵團都有自由法軍
肉搏擊斃敵軍隊長
老而不廢

👈🏻

冇錯
死都唔怕真正忠誠勇毅

東江縱隊救嘅都係支共
根本唔係保衛香港

當初唔好幫支那人 日本人就有可能唔打香港
好心去幫所謂 "同胞"
最後班同胞當我地係契細佬

保佑香港

推
Remember Canada

香港之戰係香港守軍喺冇空中兵力支援都堅守到最後，可歌可泣嘅戰爭
例如香港有身家地位嘅老人家拎起武器守護家園
香港大學洪同學參與黃泥涌峽之戰，代替受傷隊長指揮抵抗，到冇晒彈投降，日軍為報仇殺死佢
仲有大量英/歐士官叫啲華人手下除低軍服自己逃走
有人逃出香港再加入英軍再打Chindits行動

Tui

-成立者為10月1號Piccadilly Circus集會嘅搞手
-將於12月於Leicester Square附近舉行集會 紀念舊年中文理大守衛戰(如封城如期結束)
-將黃色經濟圈推廣至英國
-專人一對一提供移英意見 包括 生活/就業/升學/移民等
-暖氣軍師有創始成員扎根英國多年 已有龐大在英港人網絡 在此基礎上 協助將要移英嘅港人融入英國

暖氣軍師公海：

暖氣軍師channel:

暖氣軍師撐香港成立宣言

自1997年香港從英國移交到中華人民共和國，中國屢次違反《中英聯合聲明》，並肆意打擊曾經應承左會俾香港人嘅公民自由。香港政府、親北京政客同中國共產黨沆瀣一氣，全面操縱《基本法》，深文羅織，已將行政、立法和司法機構化為政治武器，迫害香港嘅民主運動人士。今香港崩殂，已經導致香港人大規模流亡或移民。流亡海外嘅人，急需我地嘅支持，係英國發展港社人區，推廣獨特嘅香港形象，促進香港人融入英國社會，並在海外繼續香港嘅抗爭活動。

我地嘅創始成員黎自唔同嘅背景。從2019年香港抗議前線，到長居西方嘅海外手足，以建立民主香港為共同目標。

我地相信《中英聯合聲明》中對香港同香港人嘅承諾必需履行。移交主權二十三年，中方屢次單方面違反此國際條約，並一再破壞其法律效力。從干預香港事務到放棄普選權，再到香港警察嘅暴力鎮壓，以及頒布嚴苛嘅《國家安全法》以政治迫害香港抗爭者，可見中共暴虐侈傲、罄竹難書。 暖氣軍師撐香港懇請英國政府對中國採取更強硬嘅談判立場，包括以馬格尼茨基人權問責法制裁香港同中國政府踲官員，要佢地為不斷侵蝕香港的公民自由和法治承擔後果。

香港民主運動係建立係對唔同方向同戰略嘅尊重之上。 暖氣軍師撐香港將擁護依份多樣性，並同流亡手足保持密持對話。我地歡迎各種背景嘅人加入我地嘅反暴政抗爭。

[在英港人抗爭及生活谷上線啦] 暖氣軍師撐香港 Justitia Hong Kong

佢地會講外國人都係為左利益 係香港淨左幾多錢

都冇話幫唔幫，英國當時再縮就會被趕出亞洲，但另一方面又俾歐戰困住。
英國曾經有諗過，如果日軍嚟到就立即交出香港，避免日軍報復大開殺戒。但日軍比預期早出手，都冇得唔應戰

之後英中確實係為搶奪香港而角力，而當中美國亦有角色。所以話香港事必須喺大國角力context 睇

早排rthk 有套講d 軍人個孫黎返香港講依段歷史幾好睇

冇錯，歷史二三事

唔會忘記真正歷史 ! 仲記得當年會考放榜，同學成績一般，未能原校升讀中六，當天陪了她到西灣墳場，看見很多陣亡只得十幾歲，即覺得考試成績沒大不了

兩營成立於一戰前，但戰後只剩下少量業餘既部隊
去到1939-40年先重新徵兵
來福槍營40年秋先成軍
溫尼柏營39年10月先成軍
兩營都係新兵
原本係派tier 1既營黎香港
但呢啲營都係黎自同一個師
個師長唔願意分拆自己部隊
而來福槍營既少校要求去可以訓練既地方,
所以加軍skip左 tier 2既營部
直接派呢2營tier 3既新兵
原本諗住黎香港練下兵
但黎到唔夠一個月就開打

毋忘歷史

Lest we forget

嚟香港嘅加拿大軍本身身體檢查就係歸類成「不適合作戰」嘅軍團，呢個係其一。

香港保衛戰，香港人必讀歷史

到最後最照住香港嘅一直都係加拿大

好慘好偉大 送死咁仲要唔係為自己國家

記得當時英軍在香港，都有幾架戰機和運輸機，可惜日軍開戰時已派出空軍攻擊機埸，餘下飛機已给destroy……

反觀新加坡8萬幾人，7日投降如果撥三分一兵力黎香港香港可能可以再頂耐啲

啲兵係曬新加坡

呢d先係香港歷史
有咩理由中學要讀中史世史但香港歷史2頁就講完

每次行渣甸山都會

香港根本冇得守
肯調d人過黎算係咁

.

同意樓主分享，
因為好多香港人都唔知lee段重要歷史。

香港易守過新加坡既，新加坡就一塊平地，香港至少多山，但香港果陣真係唔夠人，炸新界啲路同橋唔夠兵，醉酒灣都唔夠兵守，全港所有兵加埋唔夠2萬，真係前線既得1萬多啲，如果新加坡果8萬幾人撥3分1黎香港，會守得耐啲既

新加彼唔好題
香港仲守得耐過佢

咩東江縱隊打二戰，笑撚到仆街，讀左咁多年歷史都係呢幾年先聽過原來香港有呢班所謂「戰勝者」

我淨係聽過加拿大英軍、印度英軍、澳洲英軍同埋部分華人英軍幫香港打二戰姐，醉酒灣防線、黃泥涌峽戰役、黑色聖誕節、楊慕琦被俘。唔知個個時候中共做緊咩呢?

其實好似有超過13萬人守衛新加坡，可惜新加坡始終敗於日軍手中，大量英軍和英聯邦國家部隊投降，還有最出名Z艦隊給日軍擊沉，對當時邱吉爾政府作出沉重打擊…………

平地，再加水源少過香港

HKVDC第3連喺黃泥涌控住個機槍堡同班日本仔打得好慘烈

第二次北方來襲，又係加拿大幫手救

新加坡咁多兵係因為英國原先係打算香港出事，然後新加坡派兵去救，但香港同新加坡同時出事就。。。

Lindsay Ride 係 BAAG 英軍服務團喎 你講緊佢去緊惠州嗰陣有「東江縱隊」幫手？

咁又唔可以咁講，當年英國係諗住守，所以先洗咁多錢起醉酒灣防線，係真係打輸左先發覺原來係守唔到

西線：摩星嶺炮台、黃泥涌峽的西旅指揮部 （羅遜將軍戰死處）
東線：聖士提反書院

敬禮

真英雄

加拿大軍團成員好多只係18 22
感謝佢地守護香港

因為當時馬來西亞和新加坡未分成兩個國家，加上擁有大量天然資源好似橡膠，攻擊新加坡已是日軍攻擊選項，後來這班Pow 给押送去建桂河橋，做成大量英軍和聯盟部隊逝世……

大英國協一家親

而然，上年甚至到今時今日，兒登都有唔少支那賤畜，開口埋口又日落又支那大咁稱呼大英國協同胞，所以發表過相關言論嘅兒登支那畜請死番去大灣區，加拿大英國澳洲都唔好去，數典忘祖嘅人冇資格去

以上係兒登嘅故鄉

海峽殖民地同馬來亞好似係分開管既

有加入遠征軍 係南亞再打過
空戰無辦法 始終無可能有支援 除非有航母在附近
而同時 英國海軍受挫 基本上 說明對空中優勢的忽略（威爾斯親王號）
其實對香港是戰是降始終浪費大量時間 策略又不一
加軍增援若再早一月 恐怕一切都唔同 但最後香港會更加成地獄
哀哉一群年輕的加軍 最無經驗 但打得真心不錯

到左宜家做咩都要睇美國頭...又或者係支那

agger

土生隊，高月光中隊

邊條5毛走去負皮

不斷修改歷史

係呀

以曾生為首的中國共產黨支部東江縱隊港九大隊，其他領導包括蔡國樑、陳達明、魯風、黃高陽、黃冠芳、劉黑仔等，於1942年2月正式成立，其隊員雖然身在香港，而且包括新界原居民、農民、學生、海員，並且主要在新界西貢一帶活動，但卻也沒有積極抗擊日軍，充其量只是有限度地扮演類似紅十字會那種救傷、轉移、營救戰俘、軍人及平民的角色而已，根本沒有武裝抗擊日本駐港軍隊，就連六七暴動那種真假菠蘿陣、火燒播音員那種層級的殺敵行徑都沒有，因此跟先前參與「香港保衛戰」英勇抗敵的英軍是處於完全不同的層次。

歷史不能被忘記

原來係freerider我接受唔到

自古以來加拿大人都用生命保衛香港自由
多謝

多謝每一個幫過香港嘅加軍

你给夠未

香港係大英帝國領地，日本打香港係向英國宣戰
(2300,24/12/1941)
總督致官兵: 本人滿懷驕傲稱頒所有堅守抗敵的官兵，並謹致聖誕祝賀。 望諸君為國王、帝國繼續奮戰、堅守崗位。 願主在你的美好時光中保祐你們。
總司令致官兵: 向你們致上聖誕祝賀。 讓今日在英帝國光榮的編年史上成為歴史性的一日。 是日要務為堅守崗位。

How shall we extol thee

赤柱戰役真係好癲
迫到真背水一戰都仲唔投降
當然Churchill 唔俾投係主因
但咁絕望仲偶有反攻真係好堅
另外北角電廠一戰又係壯烈
全部鬼佬veteran 拎自己架生帶住撐
北角平民支援
熱血過支那套八百多多聲

呢段歷史真係以前上網先至知道
唔係仲on99 J緊東江縱隊

先先有爭議，慢慢上咗床先就牽被cum

要承傳呢段歷史落去

應該是結果……

曉士兵團
//曉士兵團是在1940年由一班來自同盟國，中立國在港的外籍人士組成，他們大多以前當過兵，而且在香港有頭有臉。領軍的是怡和洋行大班百德新少校（「在百德新街的愛侶」中的百德新街，便是為了紀念其家族在港的貢獻。），成員包括了數十名電力公司的外籍員工、6名自由法軍成員、賽馬會秘書皮爾斯以及年邁77歲的香港會秘書，來自富裕愛爾蘭貴族的第八代德輔男爵（家族成員是香港第十任港督）。他們大多數年過55歲了，所以在戰前曾經被戲稱為「老人兵團」。

這班老人家駐守的地方可不是甚麼後勤地區，而是守護港島的核心最前線 － 北角發電廠。自九龍淪陷後，北角發電廠便是日軍可能登陸的高危地區。果真，12月18日晚上，日軍兵分三隊在港島東登陸。不消幾小時，日軍已包圍了發電廠，但百德新認為應該盡量堅守以拖延敵軍進攻，拒絕撤退，更派小隊摧毀了炮臺山道的速射炮小隊陣地，打死兩名日軍小隊長。可是到了19日早上，日軍已經包圍發電廠，佔領了正門及東面的煤倉。同時發電廠主樓中彈起火，百德新與其他曉士兵團在數名米杜息士營士兵掩護下向銅鑼灣方向撤退。

可是發電廠外英皇道及電氣道已經充斥著日軍小隊。在鄺智文和蔡耀倫的《孤獨前哨》中便描述了他們突圍後血戰的情況：曉士兵團一出電氣道便與日軍交火，德輔男爵及自由法軍的薩科達身亡。一行人去到北角警署，在登上英皇道一輛棄置巴士作掩護時，與日軍一小隊相遇，更遭到日軍229聯隊的渡邊軍曹用軍刀攻擊，雙方埋身肉搏！皮爾斯中槍陣亡，3人受傷，最後曉士兵團的加嘉漢用手槍擊斃渡邊及3名日軍。另一邊廂，發電廠已經失守，百德新及其他殘部困在英皇道及電氣道民房與日軍打起巷戰，但在考慮到屋內平民的安全和即將彈盡糧絕之下，百德新在下午約四時半向包圍的日軍投降，淪為戰俘。//

Lest we forget.

成日諗，換轉係鄰國人會點？
一定好打得，你睇馬雲就知有料
個個應肚即飛

連狗做乜加警告

上世紀嘅突發
唔咁講怕吸引唔到連登仔入嚟睇

到新加坡戰役嗰陣本身已經係殘局
原先英軍嘅防禦策略係北面有馬來亞叢林，中間又隔住條柔佛海峽，所以防禦嘅重點係南邊以防登陸，點估到架仔咁快食完馬來亞
守坡佬嘅除左同香港一樣靠新兵之外，仲有一堆經歷完馬來亞大敗無士氣嘅殘兵，最閪嘅係有一個澳洲旅打都未打就叫白思華投降，之後個旅仲要打打下擅自撤退搞到無辦法組織有效防禦

赤柱差唔多係戰至最後一片土地先投降